{
  "quickFireQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Koja se titula dodjeljuje muškom pobjedniku na natjecanjima ljepote?",
      "answer" : "Mister"
    }, {
      "question" : "Kako glasi zajednički naziv društvene igre i efekta lančane reakcije?",
      "answer" : "Domino"
    }, {
      "question" : "Od kore koje se vrste voća spravljaju likeri curaçao i Cointreau?",
      "answer" : "Naranče"
    }, {
      "question" : "Koji je slikar u Modrom razdoblju prikazivao svijet beskućnika i prosjaka?",
      "answer" : "Pablo Picasso"
    }, {
      "question" : "Koji je troslovni engleski akronim za automobil s karakteristikama sportskog i terenskog vozila?",
      "answer" : "SUV"
    }, {
      "question" : "Na kojem je otoku vulkan Hekla lokalnom stanovništvu poznat kao “vrata pakla”?",
      "answer" : "Islandu"
    }, {
      "question" : "Koji je osnivač filozofske škole i licej, autor “Retorike”, “Metafizike” i “Politike”?",
      "answer" : "Aristotel"
    }, {
      "question" : "Koja je sentencija inspirirala Susan Collins da državu u “Igrama gladi” nazove Panem?",
      "answer" : "“Kruha i igara”"
    }, {
      "question" : "Kako se zovu kemijski spojevi koje životinje izlučuju s ciljem privlačenja spolnih partnera?",
      "answer" : "Feromoni"
    }, {
      "question" : "U kojoj je azijskoj državi smještena bivša portugalska kolonija Goa?",
      "answer" : "Indiji"
    }, {
      "question" : "U kojoj je državi u naslovu filma iz 2003. dobar posao pljačkanja zlatnih poluga?",
      "answer" : "Italija"
    }, {
      "question" : "U kojoj pripovijesti Dinko Šimunović piše o djevojci srni koja je željela postati dječak?",
      "answer" : "Duga"
    }, {
      "question" : "Na kojem se stadionu tradicionalno igra finale engleskog FA Cupa?",
      "answer" : "Wembley"
    }, {
      "question" : "Koje je slavensko božanstvo u drugom imenu cvijeta irisa?",
      "answer" : "Perun"
    }, {
      "question" : "Koji je bivši član grupe Genesis izveo pjesmu “Sledgehammer”?",
      "answer" : "Peter Gabriel"
    }, {
      "question" : "Koji anglizam označava palicu za igranje videoigara?",
      "answer" : "Joystick"
    }, {
      "question" : "U kojem su nogometnom klubu profesionalnu karijeru počeli Predrag Mijatović i Dejan Savićević?",
      "answer" : "Budućnost"
    }, {
      "question" : "Koji je simpatični trol iz TV-igre za voljenom obitelji išao u planine i skakao s balvana na balvan?",
      "answer" : "Hugo"
    }, {
      "question" : "U kojem su gradu umrli špijuni Kim Philby, Donald Maclean i Guy Burgess?",
      "answer" : "Moskvi"
    }, {
      "question" : "Kako se na talijanskom naziva jelo koje bismo preveli kao “šuplja kost”?",
      "answer" : "Ossobuco"
    }, {
      "question" : "Kojim kiselinama pripadaju soli acetati?",
      "answer" : "Octenoj kiselini"
    }, {
      "question" : "Kamo “Bijelo dugme” poziva curice i dječake, studente i đake, milicajce?",
      "answer" : "U planine"
    }, {
      "question" : "Koji je američki politolog autor knjige “Kraj povijesti i posljednji čovjek”?",
      "answer" : "Francis Fukuyama"
    }, {
      "question" : "S kojom državom Finska ima više od tisuću kilometara dugu kopnenu granicu?",
      "answer" : "Rusijom"
    }, {
      "question" : "Čije je balzamirano tijelo u mauzoleju na pekinškom trgu Tiananmen?",
      "answer" : "Mao Ce-tung"
    }, {
      "question" : "Po kojem je imenu poznatija adansonija, gorostasna biljka afričkih savana?",
      "answer" : "Baobab"
    }, {
      "question" : "Što je Petar Pan izgubio pa mu je Wendy prišila za petu?",
      "answer" : "Sjenu"
    }, {
      "question" : "Kojom je sintagmom fizičar Leon Lederman opisao Higgsov bozon?",
      "answer" : "“Božja čestica”"
    }, {
      "question" : "Kojom nagradom navijači Hajduka obično nagrađuju najpožrtvovnijeg igrača kluba?",
      "answer" : "Hajdučko srce"
    }, {
      "question" : "Ako je grčko slovo omega doslovno veliko O, koje je grčko slovo malo O?",
      "answer" : "Omikron"
    }, {
      "question" : "Grb koje države uokviruju dva stupa s motom “Plus ultra”?",
      "answer" : "Španjolske"
    }, {
      "question" : "Tko je u autobiografskoj knjizi “Dvostruka uzvojnica” opisao put do otkrića strukture DNK?",
      "answer" : "James Watson"
    }, {
      "question" : "Koja je europska država 2001. legalizirala eutanaziju?",
      "answer" : "Nizozemska"
    }, {
      "question" : "Na koji ćete način pripremiti špagete ako im dodate umak od jaja, slanine, vrhnja i papra?",
      "answer" : "Carbonara"
    }, {
      "question" : "Po kojem je ugostiteljskom objektu nazvan puč koji je Hitler 1923. organizirao u Münchenu?",
      "answer" : "Pivnica"
    }, {
      "question" : "Kako se prezivao novinar Bertie Charles, osnivač jednog od najuspješnijih svjetskih poslovnih magazina?",
      "answer" : "Forbes"
    }, {
      "question" : "Prema jednoj poslovici izreke su ukras govora. Što prema drugoj poslovici krasi djelo?",
      "answer" : "Konac"
    }, {
      "question" : "Kako se zove vertikalni stup na brodu koji nosi jedra, antene ili signalna sredstva?",
      "answer" : "Jarbol"
    }, {
      "question" : "Ana Anderson tvrdila je da je preživjela članica koje carske dinastije?",
      "answer" : "Romanov"
    }, {
      "question" : "Do kojeg svjetskog čuda vozi vlak nazvan po Hiramu Binghamu?",
      "answer" : "Machu Picchu"
    }, {
      "question" : "Od kojeg se laganog materijala sušenih stabljika biljaka izrađuju ljetni šeširi?",
      "answer" : "Slame"
    }, {
      "question" : "Koja je tvrtka u studenom 2025. odlučila Elonu Musku dodijeliti dionice vrijedne gotovo bilijun dolara ako ispuni ciljeve?",
      "answer" : "Tesla"
    }, {
      "question" : "Koji se pojam iz drugog zakona termodinamike često opisuje kao mjera nereda?",
      "answer" : "Entropija"
    }, {
      "question" : "Koje naselje na istočnom rubu Splita, u podnožju Mosora, leži uz istoimenu rijeku dugu pet kilometara?",
      "answer" : "Žrnovnica"
    }, {
      "question" : "Prema narodnoj predaji, niski let koje ptice predviđa kišu, a visoki lijepo vrijeme?",
      "answer" : "Lastavice"
    }, {
      "question" : "Koje prezime povezuje sestre književnicu Sunčanu i koreografkinju Tihanu?",
      "answer" : "Škrinjarić"
    }, {
      "question" : "Koji je bivši NBA trener zbog sklonosti istočnjačkoj religiji i filozofiji dobio nadimak “Zen Master”?",
      "answer" : "Phil Jackson"
    }, {
      "question" : "Kojom se sintagmom opisuje odricanje od digitalnog svijeta radi mentalnog zdravlja?",
      "answer" : "Digitalni detoks"
    }, {
      "question" : "Koje su tri mitološke božice dražesnosti i ljepote nadahnule grupne aktove Rubensa i Rafaela?",
      "answer" : "Gracije"
    }, {
      "question" : "Tko je podjelu rada objasnio na primjeru tvornice pribadača u “Bogatstvu naroda”?",
      "answer" : "Adam Smith"
    }, {
      "question" : "Koji je zeleni animirani lik postao predmet bizarnih internetskih kultova i memova?",
      "answer" : "“Shrek”"
    }, {
      "question" : "Koja je glumica četiri mjeseca trenirala klizanje pripremajući se za naslovnu ulogu u filmu “Ja, Tonya”?",
      "answer" : "Margot Robbie"
    }, {
      "question" : "S kojim je članom obitelji Luka Dončić vodio pravnu bitku oko vlastitog brenda?",
      "answer" : "Majkom"
    }, {
      "question" : "Po kojem je nadimku poznat albanski premijer Edi Rama?",
      "answer" : "Edi"
    }, {
      "question" : "Čest motiv u biografijama starih slikara je saturnizam, odnosno trovanje kojim metalom?",
      "answer" : "Olovom"
    }, {
      "question" : "Biografski film o kojoj je pjevačici podnaslovljen “I Wanna Dance With Somebody”?",
      "answer" : "Whitney Houston"
    }, {
      "question" : "Kojom četveroslovnom kraticom od 2018. označavamo Europsku uredbu o zaštiti podataka?",
      "answer" : "GDPR"
    }, {
      "question" : "Koje je jednoglasno liturgijsko pjevanje ime dobilo po papi s kraja 6. stoljeća?",
      "answer" : "Gregorijanski koral"
    }, {
      "question" : "Koja Ibsenova junakinja pleše tarantelu kako bi odvratila muža od otvaranja pisma?",
      "answer" : "Nora"
    }, {
      "question" : "Koja je rimska božica s povezom na očima pandan grčkoj Temidi i njezinim kćerima Eunomiji i Diki?",
      "answer" : "Justicija"
    }, {
      "question" : "Koji je grad poznat i po “Čacilendu”?",
      "answer" : "Beograd"
    }, {
      "question" : "Koju je ribu opjevao Franz Schubert, a i dobar je indikator čistoće rijeke u kojoj živi?",
      "answer" : "Pastrvu"
    }, {
      "question" : "Koji je indijski pjesnik 1913. postao prvi neeuropski dobitnik Nobelove nagrade za književnost?",
      "answer" : "Rabindranath Tagore"
    }, {
      "question" : "Kome nagradu “Velodor” dodjeljuje časopis “VeloMagazin”?",
      "answer" : "Najboljem biciklistu"
    } ],
    "count" : 64
  },
  "multipleChoiceQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "U Hrvatskoj obitava stotinjak jedinki euroazijskog...?",
      "correctAnswer" : "b) risa",
      "answers" : [ "a) medvjeda", "b) risa", "c) vuka" ]
    }, {
      "question" : "S kojim je carem ljubovala poljska grofica Marija WaleWska?",
      "correctAnswer" : "b) s Napoleonom",
      "answers" : [ "a) s Franjem Josipom", "b) s Napoleonom", "c) s Nikolom II." ]
    }, {
      "question" : "Turgenjev nas u drami iz 1855. vodi mjesec dana...",
      "correctAnswer" : "b) na selo",
      "answers" : [ "a) na more", "b) na selo", "c) u metropolu" ]
    }, {
      "question" : "O kojoj je glasovnoj promjeni riječ kada “gledal” postane “gledao”, a \"htio\" - \"htjela\"?",
      "correctAnswer" : "c) o vokalizaciji",
      "answers" : [ "a) o fokalizaciji", "b) o lokalizaciji", "c) o vokalizaciji" ]
    }, {
      "question" : "Kako je sociolog Emile Durkheim nazvao stanje moralne krize i nereda u društvu?",
      "correctAnswer" : "c) anomija",
      "answers" : [ "a) akulturacija", "b) alijenacija", "c) anomija" ]
    }, {
      "question" : "Koja je glumica producirala filmove Barbie i Saltburn?",
      "correctAnswer" : "a) Margot Robbie",
      "answers" : [ "a) Margot Robbie", "b) Nicole Kidman", "c) Sydney Sweeney" ]
    }, {
      "question" : "Što je Washington Sheffield 1880. stavio u tubu kad je čuo da pariški slikari koriste boju u tubi?",
      "correctAnswer" : "c) zubnu pastu",
      "answers" : [ "a) majonezu", "b) senf", "c) zubnu pastu" ]
    }, {
      "question" : "Koji stripovski junak ima psa Krypta?",
      "correctAnswer" : "c) Superman",
      "answers" : [ "a) Batman", "b) Iron Man", "c) Superman" ]
    }, {
      "question" : "U kojem se hitu pleše u Chicagu, New Orleansu, NY, Philadelphiji, Baltimoreu i Los Angelesu...?",
      "correctAnswer" : "a) Dancing in the Street",
      "answers" : [ "a) Dancing in the Street", "b) Dancing Queen", "c) Dancing with Myself" ]
    }, {
      "question" : "Koji je nogometaš igrao i za Glasgow Rangerse i za Queen’s Park Rangerse?",
      "correctAnswer" : "c) Niko Kranjčar",
      "answers" : [ "a) Dado Pršo", "b) Nikica Jelavić", "c) Niko Kranjčar" ]
    }, {
      "question" : "Koji je televizijski junak greškom donirao 50.000 funti osvojenih u kvizu Zlatna groznica?",
      "correctAnswer" : "c) Derek Trotter",
      "answers" : [ "a) Basil Fawlty", "b) David Brent", "c) Derek Trotter" ]
    }, {
      "question" : "Michael J. Fox je prije 40 godina glumio Martyja McFlyja i...",
      "correctAnswer" : "b) mladog vukodlaka",
      "answers" : [ "a) mladog vampira", "b) mladog vukodlaka", "c) mladog zombija" ]
    }, {
      "question" : "Čiji su najbliži suradnici bili Ilija Gregorić, Andrija Pasanec, Ivan Mogaić i Vinko Lepoić?",
      "correctAnswer" : "c) Matije Gupca",
      "answers" : [ "a) Eugena Kvaternika", "b) Ivana Ribara", "c) Matije Gupca" ]
    }, {
      "question" : "Jezikoslovac Bogoslav Šulek skovao je riječ “vatrenjača” kao zamjenu za:",
      "correctAnswer" : "c) vulkan",
      "answers" : [ "a) motor", "b) radijator", "c) vulkan" ]
    }, {
      "question" : "Liaoning, Shandong i Fujian jedina su tri kineska...",
      "correctAnswer" : "b) nosača zrakoplova",
      "answers" : [ "a) Nobelovca", "b) nosača zrakoplova", "c) vrha iznad 8000m" ]
    }, {
      "question" : "Talijanski kralj Viktor Emanuel II, pripadnik Savojske dinastije, grofoviju Savoju 1860. prepušta...?",
      "correctAnswer" : "b) Francuskoj",
      "answers" : [ "a) Austriji", "b) Francuskoj", "c) Švicarskoj" ]
    }, {
      "question" : "Tko je jedan od najboljih igrača u povijesti belgijskog nogometa?",
      "correctAnswer" : "c) Enzo Scifo",
      "answers" : [ "a) Enzo Francescoli", "b) Enzo Maresca", "c) Enzo Scifo" ]
    }, {
      "question" : "Većina današnjih brodova pogonjena je:",
      "correctAnswer" : "a) dizelskim motorom",
      "answers" : [ "a) dizelskim motorom", "b) električnim motorom", "c) plinskom turbinom" ]
    }, {
      "question" : "Koje formule govore o vrijednostima sume i umnoška rješenja kvadratne jednadžbe?",
      "correctAnswer" : "c) Vieteove",
      "answers" : [ "a) Fibonaccijeve", "b) Heronove", "c) Vieteove" ]
    }, {
      "question" : "Kako se zvala prva specijalna postrojba Oružanih snaga RH?",
      "correctAnswer" : "c) Bojna Zrinski",
      "answers" : [ "a) Bojna Frankopan", "b) Bojna Šubić", "c) Bojna Zrinski" ]
    }, {
      "question" : "Fred Kremenko ima Wilmu, a Barney Kamenko...?",
      "correctAnswer" : "a) Betty",
      "answers" : [ "a) Betty", "b) Peggy", "c) Trudy" ]
    }, {
      "question" : "U spotu “Zamisli život u ritmu muzike za ples” Jura Stublić glumi kuhara. Tko glumi konobara?",
      "correctAnswer" : "c) Massimo",
      "answers" : [ "a) Aki", "b) Arsen", "c) Massimo" ]
    }, {
      "question" : "Na što Krele laje u \"Kiklopu\"?",
      "correctAnswer" : "c) na žarulju",
      "answers" : [ "a) na metlu", "b) na slavinu", "c) na žarulju" ]
    }, {
      "question" : "Koja rijeka razdvaja New Jersey i Pennsylvaniju?",
      "correctAnswer" : "a) Delaware",
      "answers" : [ "a) Delaware", "b) Massachusetts", "c) Virginia" ]
    }, {
      "question" : "Razočaravajuće izvedbe Jamesa Rodrigueza, Robinha, Sneijdera i Ozila popularizirale su teoriju o kojem ukletom broju na dresu madridskog Reala?",
      "correctAnswer" : "a) deset",
      "answers" : [ "a) deset", "b) jedanaest", "c) sedam" ]
    }, {
      "question" : "U koje more utječe vijugava rijeka Menderes po kojoj je nastao pojam meandar za krivudav dio riječnog toka?",
      "correctAnswer" : "a) Egejsko more",
      "answers" : [ "a) Egejsko more", "b) Jonsko more", "c) Tirensko more" ]
    }, {
      "question" : "U godini u kojoj je oštetio Hektorovićev Tvrdalj, Eulg-Ali je zapovijedao lijevim krilom flote u bitki...?",
      "correctAnswer" : "b) kod Lepanta",
      "answers" : [ "a) kod Konstantinopola", "b) kod Lepanta", "c) kod Visa" ]
    }, {
      "question" : "Koji se stanovnici mora love peškafondom?",
      "correctAnswer" : "b) lignje",
      "answers" : [ "a) jastuzi", "b) lignje", "c) srdele" ]
    }, {
      "question" : "Jednadžba x + 2y + 3z = 4 primjer je jednadžbe:",
      "correctAnswer" : "c) ravnine",
      "answers" : [ "a) kružnice", "b) pravca", "c) ravnine" ]
    }, {
      "question" : "Nicholas Hoult u filmu Clinta Eastwooda glumi:",
      "correctAnswer" : "b) porotnika broj dva",
      "answers" : [ "a) drugu violinu", "b) porotnika broj dva", "c) skakača b1" ]
    } ],
    "count" : 30
  }
}